被革職「羅斯福號」航母艦長克羅澤 據報確診新型肺炎

被革職「羅斯福號」航母艦長克羅澤 據報確診新型肺炎

被美國海軍革職的「羅斯福號」航母艦長克羅澤，據報對新型冠狀病毒測試結果呈陽性。

《紐約時報》引述兩名海軍人員指，克羅澤在離開艦艇前已出現症狀。

克羅澤早前去信海軍抱怨，未有盡力阻止疫情在艦上傳播，被指求助信件洩漏給傳媒，因此被海軍免職。

Gg

呢次侵侵更加畀人屌到爆炸

道德撚全面進場

中國武漢肺炎

侵

Captain...

英雄

好彩第7艦隊無呢種垃圾
唔係呢度真空

trump玩完

中共最喜歡呢種垃圾艦長

大佬 唔好咩都入佢數
軍佬咁多個上將 將軍 國防部咁撚多層 入國防部長都未入佢數啦

你知唔知落order炒魷個secretary係侵侵任命？
兼且有消息話炒魷係受到侵的壓力
侵本人也表示大力支持炒魷

仲唔認為第三次世界大戰已開始
有事就CC 幾十人叫救命
傳媒都知道艦艇唔可以繼續任務
有呢種垃圾做艦長, 美軍有咩航母都無用

但係啲人一定會入佢數喎

掉轉嚟講，香港有乜事都屌左林鄭呢個賤婦先㗎啦
唔通好似支那咁將個責任推比湖北省長，然後炒咗佢話係「雜帝英明領導，係地方政府垃圾」咩

撚狗啫

直頭無走雞
落order炒魷個secretary係侵侵任命？
而且

有消息話炒魷係受到侵的壓力
侵本人也表示大力支持炒魷

佢炒人炒得咁容易随便
留得底既仲會係乜

这位团员你走错了,你应该回天涯虎扑,那里才是咱主场

洩漏國防機密
炒真係小事

大佬咪乜都入佢數，佢都未講過野
而且呢個時候佢係最有機會講特赦嗰位

乜國會通過咗要開戰？
一陣過千人病咗
個核反應堆冇人理邊個負責？

點解咁多人撐佢嘅？

係軍隊立場，佢係要炒
但係疫症下，軍方冇制定方案，都好有問題
根本國防部長都要炒

宣戰先要經國會，純動武唔一定要囉

多人撐唔代表佢做得啱，佢咁做人道上係冇錯，但係軍事上完全冇考慮清楚。佢咁樣等同於同敵人講依家美國軍方依家爆發疫症，啲軍人病咗打唔到仗，敵人打到嚟都防衛唔到。好似玩啤牌咁，邊有人會比底牌對家睇架
唔好話咩依家好和平，唔係打緊仗怕咩。中國一直虎視眈眈

你慌唔係call左上頭幾百次都已讀不回先出此下策咩

God bless good man

海軍其實一早公佈咗艦上有肺炎
會停係關島
而且美軍爆發疫症
唔公佈敵國就會唔知？

咁而家有冇動武？

左翼
反TRUMP
睇表面, 唔睇內容
愛護士兵係無錯, 但任務呢?
最重點SEND 去幾十人叫救命
仲唔知點解通哂天
真係無其他應對方法咩?

啲兵死哂啦
仲講任務

啲兵死哂
要同CC 幾十人叫救命有咩關係
你認為真係無規則要FOLLOW 咩?

上頭懶得理
唔cc幾十人叫救命
啲兵咪死哂囉
李文亮都冇跟規則

炒佢唔只係因為佢whitsleblow，而係因為佢連正規途經都未試就直接放料俾記者

呢單咪正正係大大大問題所在
有時候要一種人有本事做決策

連登仔:掉個艦長落海最憎大愛阻膠

邊個知係咪講咗都無人理佢先放料俾記者？唔知真相係點，一般市民好易會浪漫化咁諗係政府唔撚理，個艦長先要犧牲自己保著班下屬

艦長做既野
理論上同間諜冇分別
軍事情報呀大佬

如果大爆發
九成九照入艦長數
佢點樣都冇得撈

邊會冇試過呀
咪當嗰艦長戇鳩先得架
有得靜靜地做
邊個想發大黎搞

睇佢能力
交一隻航母俾佢
真係咁易?

唔明啲人有咩好屌
作為上司佢可能係一個好嘅上司
但作為軍人泄露軍事機密一定要受處分

問題係關島有冇能力承受6000人既檢疫？
國防務有冇能力即刻填補返太平洋少左架航母既風險？

而且佢咁做得其實預左革職

兩套說法

1. 國防部長&海軍部長

4月2日傍晚，代理海軍部長莫德利（Thomas Modly）在記者會上嚴肅地強調：克羅西爾的求救信與防疫擔憂非常合理，但讓「軍情文件外流給媒體」的作法，則明白地觸犯了軍規，顯示「這名艦長已被情緒所影響」，無法繼續勝任領導統御的指揮官任務。

莫德利表示，在求救信見報之前，海軍與羅斯福號一直保持著密切的防疫溝通，但克羅西爾並不曾對直屬長官解釋「船上遭遇的疫情狀況」；相反地，在3月30號的求救信上，克羅西爾不僅打破逐級通報的程序、直接越級陳情——更嚴重的是，克羅西爾還「涉嫌」把軍機文件，故意「同步外洩」給媒體。

「他沒有逐級通報也就算了，包括身為海軍部長的我在內——我與全世界一樣，都是在報紙上才看到求救信...這封刊登在指揮官老家報紙上的軍情求救信。」莫德利極其不滿地表示，但隨後他又強調：「軍方目前還沒有證據，並無法確認克羅西爾上校，是不是就是外洩軍機的人。」

如果軍方還不知道媒體的外流管道為何，那為何為子弟兵求情的克羅西爾，卻還要被拔掉指揮官的職務？「因為在事件過程中，羅斯福號艦長的處理明顯缺失。」莫德利表示：「他明知道事件敏感，卻還強行越級陳情...越級報告還不夠，他還要把敏感軍機信，一口氣發給20~30個不相關的軍官！」

海軍部認為，雖然還不清楚《舊金山紀事報》的資訊來源，但克羅西爾擺明知道自己亂發信的舉動，將增加「軍機外洩」的資安風險。因此無論放消息給媒體的人是不是他，上校的行為都是「判斷偏差」，於軍人倫理或軍官操守來說，都是極其錯誤的不良示範。

2. 太平洋艦隊司令&美國海軍作戰部長

在羅斯福號事件上，莫德利與國防部長埃斯伯（Mark Esper），對於「越級鬧事」的克羅西爾都公開表達不悅；反而是太平洋艦隊司令阿奎利諾上將（John Aquilino）、美國海軍作戰部長吉爾迪上將（Michael Gilday）...等軍職長官，紛紛出面為克羅西爾緩頰護航。

克羅西爾艦長確實寫了這封信，但也確實逐級回報，忠實傳達了他對於一線士兵安全的憂慮——鑑此，我完全不認為這有懲處的必要。」在海軍部長宣布拔官的前夜，還不知道高層決定的海軍作戰部長吉爾迪上將，如此表示：

「作為指揮軍官，克羅西爾艦長只是做了他份內的事。」

五毛

咪係，送去軍事法庭都基本啦

咁佢駛唔駛幫船上官兵整埋解藥？

唔駛

洩露軍事情報

唔處決算好

唔大聲爆響口 係美軍内部比人禁聲啦

核動力航空母艦...

關咩事？

係呀
呢單野只能話上有政策 下有對策

架艦爆緊疫症
我叫你permission to berth
你唔得
咁咪爆大鑊囉
個艦長事後又冇話想卸膊

佢醫好返黎分分鐘有得做senator

老實講可以點
私底下上報又冇人理
公開信又話洩密

國防部長同海軍部長都係侵侵委任

國防部長，如果下下都係侵叫嘅咁唔洗請人啦

民主黨人實會用黎針對佢

《路透社》表示，在過去3年內，美國海軍屢次傳出重大軍紀事件而灰頭土臉。像是2017年太平洋艦隊的兩艘神盾艦「費茲傑羅號」（DDG-62） 與「麥肯號」（DDG-56），就先後在西太平洋海域遭遇多名兵死亡的撞船事故，一時間引發了國防部對於海軍將官指揮鬆弛、承平戰備訓練不足的徹查檢討；之後，在2019年又發生了「海豹特戰隊戰爭罪翻案事件」，引爆前任海軍部長史賓塞（Richard Spencer）遭總統川普「開除」的重大紀律事件。

文官一直認為海軍指揮紀律有問題
武官坦白講，一定幫自己人講好說話先

所以𠵱家喺支那攻打台灣最佳時機

美軍嚴重軍心不穩

Captain Crozier sent off 好型⋯⋯

而家佢呢個內部弱點仲要俾中共知道

侵侵批准佢落船好英明
香港d官可以咁有先見之明就好…

個兩單根本唔係紀律問題
海軍本身唔夠船用
都夾硬繼續用咪出事囉

唔夠船用
係多得民官又要做呢樣個樣
又唔派多啲船
要下面硬食

海豹單嘢就真係紀律問題啦

話美國人反感真係多鳩餘

以為佢真係所謂「美國吹哨人」咩

洩露軍事機密呢下跟程序點都一定係革職

最多話無情但係點都有理

點同李文亮比

「美國吹哨人」真係笑大人個口

一係解放軍軍官又咁講囉

睇下中共會點